蘋果踢爆：冒牌貨攤檔 專攻洋人 海關掃倉庫拘主腦

蘋果踢爆：冒牌貨攤檔 專攻洋人
海關掃倉庫拘主腦

海關破獲劏房倉庫起出5,000件冒牌貨。溫瑞麟攝

本港冒牌集團禁之不絕，海關前日於旺角搗破以外籍遊客為目標的冒牌貨集團，於三個劏房單位及後巷撿獲5,000件冒牌手袋、銀包及絲巾，總值約300萬元，行動中海關拘捕兩名集團主腦及四名涉案人士，最年輕的只有16歲。

記者：溫瑞麟

海關於數月前接獲線報，指旺角通菜街有五個小販攤檔出售疑似冒牌貨，由於不法之徒以外籍遊客為目標，海關數次派出外籍人士佯裝遊客，再由關員負責跟蹤搜證，至前日採取「春雷」行動，突擊搜查區內三個劏房單位以及附近兩條後巷的流動儲存倉庫，起獲約5,000件冒牌手袋、銀包、皮帶及絲巾，總值約300萬元，拘捕三男三女，包括三名港人，以及三名內地人，其中兩名港人為集團主腦，相信已成功瓦解一個活躍於旺角的冒牌貨集團。被捕人士，年齡介乎16至48歲，海關指，16歲少年負責跑腿工作。

冒牌貨配有假冒品牌的防塵袋及包裝盒，像真度高。

撿獲的冒牌手袋及皮帶。

用板腦展示照片推銷

海關相信，有關集團已運作數月，而成員非常謹慎，不會於檔口展示貨品，會先向遊客兜售，再以平板電腦出示貨品照片，當顧客決定購買，再派員到貨倉取貨，有關冒牌貨售價介乎300至4,000元，僅正價的一成至兩成。

海關承認，該批冒牌貨包裝毫不馬虎，為提高像真度，手袋及銀包更配有印上假冒品牌的防塵袋及包裝盒。正追尋貨物來源，不排除有更多人被捕。海關解釋，由於集團以外籍遊客為目標，檔販不會向本地人及內地遊客出售貨物，增加放蛇難度，故海關特意邀請外籍人士參與。

由於出售地點乃小販檔，而且售價遠低於正價售價，海關相信，遊客應知道購買的是冒牌貨。版權及商標一般調查組指揮官譚佩英表示，海關會繼續加強巡查和執法，遏止售賣冒牌物品的活動，提醒消費者光顧信譽良好的店舖。根據《商品說明條例》，任何人銷售或為售賣用途而管有冒牌物品，即屬違法。一經定罪，最高可被判罰款50萬元及監禁五年。

上月27日，海關於深水埗搗破以外傭為對象的冒牌貨集團，在三個展銷場及貨倉，搜獲近十年最大批冒牌貨達1.8萬件，總值1,100萬元，拘捕五名男女。集團除零售兼營批發，更印有大量貨品目錄作宣傳，讓前來光顧的外傭，將目錄帶到社區或社交圈子向其他人推介。目錄中附有售價單，顧客可按欲購貨品寫上件數，再交集團成員到貨倉取貨交易。

蘋果踢爆
強權當道，歪風四起。

上有沙中綫剪筋，下有美人計騙財。此時此刻的香港，偷呃拐騙、巧取豪奪之事層出不窮。

讀者路見不平事，請即向《蘋果》報料，踢爆大小劣行。一經「蘋果踢爆」版獨家採用，即獲酬500元。

「蘋果踢爆」報料WhatsApp：6383 6568

上一則
上一則
議員關注警知法犯法 影響聲譽

下一則
下一則
爆相爆片：保母車撼狂的士

專攻洋人就封鋪
但淘寶就放生

洋人損失
「馬上跟進！」

港人損失
「無能為力～」